---
title: >-
    قصیدهٔ شمارهٔ ۳۸ - در وصف بارگاه شیخ ابواسحق و ستایش او
---
# قصیدهٔ شمارهٔ ۳۸ - در وصف بارگاه شیخ ابواسحق و ستایش او

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گوئیا خلد برینست این همایون بارگاه</p></div>
<div class="m2"><p>یا حریم کعبه یا فردوس یا ایوان شاه</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>پیشگاه حضرتش گردنکشانرا بوسه جای</p></div>
<div class="m2"><p>بر غبار آستانش پادشاهان را جباه</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چون ستاره در شعاع شمس پنهان میشود</p></div>
<div class="m2"><p>چون فروغ شمسه‌هایش بنگرد خورشید ماه</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گر تفرجگاه جنات نعیمت آرزوست</p></div>
<div class="m2"><p>چشم بگشا تا ببینی جنت بی‌اشتباه</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>واندر او تخت سلیمان دوم دارای دهر</p></div>
<div class="m2"><p>شاه گیتی‌دار جمشید فریدون دستگاه</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>آفتاب هفت کشور خسرو مالک رقاب</p></div>
<div class="m2"><p>سایهٔ حق شیخ ابواسحق بن محمودشاه</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>خسروان را درگه والای او امید گاه</p></div>
<div class="m2"><p>بارگاه عالیش گردن فرازان را پناه</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>مشگ تاتاری شود چون پاش بوسد خاکرا</p></div>
<div class="m2"><p>سرو گردد گر از آنحضرت نظر یابد گیاه</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>مثل او سلطان نیابد در جهان وین بحث را</p></div>
<div class="m2"><p>هر کجا دعوی کنم از من نخواهد کس گواه</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>چشم بد دور از جنابش باد و بادا تا ابد</p></div>
<div class="m2"><p>دولتش باقی جهان محکوم و یاری ده اله</p></div></div>